民建聯支部副主席林泉 官地大宅被充公 地政總署：拒遷出可檢控

充公地段位於大埔半山洲，緊鄰道教聖地鳳凰山蓬萊閬苑山門，向南50米則是大型村屋屋苑「山頂花園」。記者日前到訪涉事地段，見到該處由高過人的黃色圍牆圍住，大門緊鎖，只隱約見到一座黃色建築。

不過圍牆中另有天地，一座佔地超過2,500平方呎的二層洋房，上層是超過600平方呎的閣樓，合共面積超過3,000平方呎，有擺放着遮陽傘的超大天台，樓前花園種有大樹，樹下又建起一間逾百平方呎的鐵皮屋，洋房前鋪有通往鐵門的蜿蜒石路。

記者到訪時，該土地已被政府刊憲充公近一個月，不過原業主林泉夫婦仍居於其中。兩人彼時正要開車出門，面對記者提問，林泉表示「唔好意思」便關上車門，揚長而去。

去年被釘契 今年被充公

2016年8月，林泉以100萬元購入該幅面積約6,000平方呎的農地，同年12月已收政府警告信，指該地段上有違契構建物，要求28日內拆除；2017年2月，政府正式釘契；2018年6月，地政總署發出重收文書，宣告已充公該幅土地。

地政總署回應《香港01》查詢時指，大埔地政處於2015年已發現該處有人不合法佔用政府土地，並違契興建一座兩層高、佔地共237平方米（約2,550平方呎）築有高牆的住宅，當中1,776平方呎位於上述地段的私人農地上，775平方呎位於毗鄰的政府土地上。

換言之，林泉於2016年8月將僭建房屋連農地一同購入，地政總署同年發出警告，而林泉一直未理會。地政總署指出，由於經多次警告業權人仍未糾正，且違規性質嚴重，政府於今年6月正式將該土地充公。

經營地產代理公司 發展村屋別墅、私人泳池

林泉是民建聯黨員，現任職民建聯大埔支部委員會副主席、大埔區撲滅罪行委員會委員，2008年至2015年期間，林泉任職大埔廣福及寶湖選區區議員，在2012至2015年間任區議會環境、房屋及工程委員會副主席，委員會職責包括就區內房屋規劃、土地用途、屋苑管理等提出建議。

林泉任區議員期間不乏出位言行，曾於2013年區議會的反佔中動議中表示，六七暴動才是真正的公民抗命，又於2014年底向街坊派發印習近平等七個國家領導人頭像的年曆，引發爭議。

公職之外，林泉還身兼新界地產商會副主席、香港地產商會執委會副主席、香港地產代理商總會新界東主席等，經營多間地產代理公司，自己亦是持牌地產代理。涉事洋房花園門前的路邊，還掛有林泉經營的至富地產的廣告橫額。

至富地產官網簡介稱，該公司經營大埔區村屋買賣、土地買賣、丁屋發展等。記者到其商舖走訪，發現該公司大力宣傳「千呎花園」、「村屋別墅」、「私人泳池」等概念，當記者問及林泉僭建情況，商舖職員表示不知情。

林泉身為地產代理 損聲譽或被釘牌

根據地產代理監管局《操守守則》，地產代理應避免做出可能令地產代理行業信譽或名聲受損的行為，不遵守者可能因此受到紀律處分，包括譴責有關持牌人，暫時吊銷或撤銷牌照等。

當記者問及作為持牌地產經紀是否知法犯法時，林泉不予回應，並着記者不要擋住車門，迅速開車離開。記者其後再度致電問及其何時遷出、是否計劃根據法例申請取回充公土地時，林泉表示「唔得閒」後掛斷電話。

亲，你快点老实跟中纪委交代呗

無故充公黨產。一世唔使升。

得罪人？

Push

《香港01》早前獨家報道，民建聯大埔支部副主席林泉位於大埔的雙層洋房連花園，涉農地僭建及霸佔官地，政府經多次警告無效後，今年6月將其6000平方呎私人農地充公，為針對土地違規的最嚴厲措施。
然而，記者11月再度到訪該地段，發現在土地轉歸政府五個月後，僭建大宅原封不動，林泉夫婦仍未遷出。上年3月，地政總署充公元朗一幅僭建農地，勒令居於其上的39戶劏房住戶4月底內遷出。有立法會議員質疑政府這次因業主背景而「放軟手腳」。地政總署則表示，對所有個案不偏不倚、秉公處理。